有蛋食啊

有蛋食啊
煎蛋啊

煎蛋加豉油

黑豉油雙蛋飯（太陽蛋）曾經係老公幾經常主動要我煮比佢食嘅＂快餐＂，我自己對街外嘅腸蛋飯呀〜 腿蛋飯呀〜 一向無乜興趣，因為兩個字＂唔抵＂！

一條腸、兩隻蛋收廿幾、甚至卅幾蚊！？！！有超過50%我係比梗租金...！

咁想食，不如自己整啦！

自小係食媽咪煎嘅脆邊蛋大，無脆邊？點係煎蛋呀？！所以我整比老公嘅應該叫做... 黑豉油脆邊太陽雙蛋飯！
記住，要係黑豉油，係＂黑豉油＂唔係甜豉油！黑豉油又香又鹹咸地但唔太鹹，咁樣撈飯先正㗎嘛！淨係黑豉油都要食一碗飯啦！仲要加埋太陽蛋嘅蛋黃汁？！寫寫下都想流口水！

整呢個快餐嘅工具同材料好簡單：

黑鐵鑊
醬油碟

蛋
白飯
油
生抽
老抽
鹽
胡椒粉（古月粉）

就係咁多！都話係快餐㗎啦〜 雖然快，但其實係＂心機菜＂嚟㗎！
夜咗返屋企煮唔到兩餸一湯唔緊要，食呢個嘅時候個心都會好暖立立㗎！

首先熱咗隻黑鐵鑊、加油，油要多少少差不多要兩至三、四湯匙嘅油，大火至油熱了就將預先打咗落碗嘅蛋倒入鑊中心；點解要將蛋先打落個碗到，唔直接落鑊？must sure 落到鑊蛋黃係比蛋白包圍住吖嘛！咁樣嘅太陽先最最靚㗎！你有信心鑊邊咁熱唔會整醜樣你隻蛋，咪直接打囉〜

落咗蛋千祈唔好郁佢！呢個時候我會落鹽同胡椒粉（古月粉），預先調味嘅蛋會好咪過上枱先落調味料！
跟手即刻𢳂定熱飯喺個碟到！呢個時候蛋蛋就開始起泡啦！唔好心急！等多陣！！
鍾意食鬆脆脆邊就唔好搞佢〜
鍾意含蓄啲、實在啲嘅脆邊，就用鑊鏟將啲泡泡督爆佢〜〜
有泡泡之後可以用鑊鏟推推蛋邊，成粒蛋識移位，即係可以準備反蛋。

因為蛋黃喺中心，四邊受熱均勻，所以都仲係個底熟熟地個面生而又有啲生蛋白cover 住〜
見到條邊煎到金黃色就可反蛋啦！
反蛋時間約莫係4〜5秒，5秒後輕力鏟反轉佢，一來咁樣就唔會過時，二來方便上碟之餘仲可以檢查埋半熟蛋黃係咪比一層薄嘅蛋白膜＂保護＂住〜
跟手可以剷起放熱飯面！

記住蛋白膜要薄！因為咁樣即係裡面嘅蛋黃唔會熟哂搞到一陣無蛋黃汁撈飯！
同埋記住唔好手多多成日搵個鑊鏟撩佢〜
個鑊鏟淨係做幾個動作㗎咋！
起泡推一下做測試、反蛋、再反蛋同起碟，就係咁多，搞得太多蛋黃爆咗唔靚之餘又唔好食...

得一隻蛋梗係唔夠啦〜
依家睇睇隻鑊唔夠油，夠油就落第二隻蛋，唔夠就加多少少，做法跟上面，但反蛋時間可以縮短為3〜4秒，因為個鑊煎完第一隻蛋已經好夠熱！

如果想食三蛋飯，建議煎完第二隻蛋一定要洗鑊先再重複步驟！如果唔係蛋白會變成＂蛋黑＂！見到都唔開胃啦...

其間偷時間倒豉油落豉油碟，我鍾意咸香啲，所以比例係3/5 生抽 2/5 老抽 （鍾意有街外Feel 嘅話，就加埋小小雞粉同糖喺豉油碟到～）稍稍撩均佢〜
煎完哂蛋，個鑊應該仲有啲油，轉中小火落豉油（落之前要再撩撩佢），兩、三、四秒就關火、𢳂起豉油淋上剛煎好嘅蛋同熱飯面〜 食得！！！

點解落豉油要轉細啲火同幾秒就起？因為豉油（同糖）好易燶，但過一過油同熱鑊咁先有香氣〜 所以成個過程要快〜

點解溝豉油？因為生抽咸香，老抽鮮甜，加埋就無敵〜當然用頭抽都得！！
但蒸魚豉油就...

點解放入豉油碟先？因為兩種豉油唔同密度、唔同成分又唔同比例，我想佢合為一體，如果分開落鑊就溶唔埋一齊，仲可能會燶〜